---
aliases: 
Tags: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Описание: -

День: 18 # Не трогать!
Месяц: 05 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-05-18
---

### Лекции
```dataview
TABLE
FROM #Лекция and #Математика  and !outgoing([[]])
```

## Подсферы деятельности 
- [[Дискретная математика]]
- [[Теория игр]]
- [[Математический анализ]]
- [[Аналитическая геометрия]]

---
- [[Система Трахтенберга для быстрого счета]]
- [[Полезная теория по матану]]
- [[КК Вышмат ЮФУ]]
- [[Школьный курс математики]]

## [[Интегралы и производные]]

## Методы упрощения

- [[Почленное деление]]
- [[Замена переменной]]
- [[Метод выделения подного квадрата]]
- [[Метод разделения дроби]]

- [[Частная производная функции двух переменных.pdf]]
- [[Частная производная неявно заданной функции.pdf]]
- [[Градиент.pdf]]
- [[Дивергенция.pdf]]

## Тригонометрия

## Векторы

- [[Геометрический смысл векторов]]
- [[Длина вектора]]
- [[Скалярное произведение векторов]]
- [[Матрица поворота]]
- [[Угол между двумя векторами]]

## Матрицы

- [[Определение матрицы]]
- [[Матрицы и векторы - форум по хемометрике]]


### Операции с матрицами

- [[Умножение матриц]]

## Несортированно

### Системы координат

- [[Правосторонняя и левосторонняя системы координат]]



## Домашнее задание

```dataview
TABLE день_завершения as "Число сдачи", месяц_завершения as "Месяц сдачи" FROM #ДомашнееЗадание and #Математика  and !#Выполнено and !"Obsidian/Templates"
WHERE Выполнено = "нет"
SORT дата_завершения DESC
```

> [!abstract]- Выполненные
> ```dataview
> TABLE день_завершения as "Число сдачи", месяц_завершения as "Месяц сдачи" FROM #ДомашнееЗадание and #Математика   and !"Obsidian/Templates"
> WHERE Выполнено = "да"
> SORT дата_завершения DESC
>```

## Книги

- [[Дятлов - Математика между школой и вузом]]
- [[Задачи и теоремы из анализа PoliaSege_ch2_1978ru]]
- [[Высшая математика для начинающих физиков и техниковZeldovichJaglom1982ru]]
- [Популярные лекции по математике](https://math.ru/lib/ser/plm)
- ### [Понятные книги по математике](https://vk.com/@partizanxyz-ponyat-vysshuu-matematiku)

## Видео 

- [Что вызывает Принцип Исключения Паули?](https://youtu.be/Zlp2GQ3OLeE)
- [The Math Needed for Computer Science](https://youtu.be/eSFA1Fp8jcU)

## Смотрите также:
- [[Математика(старый)]]
- [[Wolfram Mathematica]]
```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 

---

#Математика 

---
